% v0.4 - 2011071901
%
% Modelo de monografia em LaTeX da UECE baseado no template disponibilizado
% por Rudy Matela em http://www.larces.uece.br/~rudy/pub/modelo_monografia/

\input{modelo/tex/preambulo}

% Informações gerais do documento
\autor{Bruno Bezerra Chaves}
\autorr{Chaves, Bruno Bezerra}
\titulo{Métodos Combinatoriais Para Problemas Em Redes Dinâmicas:
Algoritmos De Caminho Mínimo}
\orientador{Prof. Dr. Marcos José Negreiros Gomes}

% essas informacoes do codigo CIP você consegue indo na biblioteca central
\codigocip{O00a}{CDD:000.0}


% Epígrafe: citação e autor (OPCIONAL)
\epigrafe{``A satisfação está no esforço e não apenas na realização final.''}
\autorepigrafe{Mahatma Gandhi}


% Membros da comissão avaliadora
\bancaum{\ABNTorientadordata\\ 
Universidade Estadual do Ceará -- UECE\\Orientador}
\bancadois{Prof. Dr. Albert Einstein Fernandes Muritiba\\
Universidade Federal do Ceará -- UFC}
\bancatres{MSc. Anderson Bezerra Calixto\\
Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares -- EBSERH} 

% data de aprovação
\dataaprovacao{13/01/2015}

% Agradecimentos
\agradecimentostext{
\noindent
À minha família, pelo incentivo e apoio em todos os momentos.

\noindent
À minha namorada Ismaela, que sempre me ajudou na pesquisa com paciência e incentivo.

\noindent
Aos amigos que conheci na UECE, pela amizade e ajuda. Em especial, aos amigos
Hedley Luna, Ivo Coelho, João Amílcar e Luiz Prudêncio.

\noindent
Ao professor Marcos Negreiros pela orientação durante todo o curso e pelas oportunidades 
de iniciação à pesquisa.

\noindent
A todas as pessoas que passaram pela minha vida e contribuíram para a
construção de quem sou hoje.

}

% Resumo/palavras chaves
\resumotext{
\indent Este trabalho trata do problema do caminho mínimo para gráficos dinâmicos,
onde o custo da mudança de arcos, a mudança de topologia ou ambas mudam ao
longo de um horizonte de tempo. Estas situações aparecem no tráfego dinâmico
e/ou planejamento de rotas para as redes de transporte.
Mostramos os resultados de uma adaptação do método Radix-Heap Dijkstra
para lidar com as diferentes variações de redes dinâmicas, e mostramos nossos resultados
para uma série de grafos dinâmicos selecionados. Usamos o software DYNAGRAPH como um ambiente
computacional para avaliar nossos métodos.
Extendemos o software DYNAGRAPH criando um Editor de Características, que permite
alterar os atributos visuais dos vértices de um grafo dinâmico.
}
\pcs{Caminho Mínimo}{Grafos Dinâmicos}

% abstract/keywords
\abstracttext{
\indent This work deals with the dynamic shortest path problem for dynamic
graphs where the cost of the arcs change, the topology change or both things
change along a time horizon. These situations appears in dynamic traffic, flows and/or
route planning for transportation networks.
We show the results of an adaptation of the Radix-Heap Dijkstra algorithm to
deal with the different kinds of dynamic networks. We show our results for
a number of selected dynamic graphs. We use the DYNAGRAPH software as a computational
environment to evaluate our methods.
We extend the DYNAGRAPH software creating a Features Editor, which allows
change the visual attributes of the vertices of a dynamic graph.
}
\kws{Shortest Path}{Dynamic Graph}


  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% inicio do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
% o arquivo seguinte contém os elementos pre-textuais. edite-o caso deseje
% adicionar/remover algum elemento.
\input{modelo/tex/documento}

% agora adicione os capítulos
\input{chapters/1introducao}
\input{chapters/2grafoestdin}
\input{chapters/3fundamentacao-teorica}
\input{chapters/4validacao}
\input{chapters/5conclusao}

% bibliografia
\bibliography{references}

\end{document}

